召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (46)

上個POST

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (45)

懶人包
Q&A

好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

聽日考今日上最尾一堂都仍然係揸到舊屎咁
仆街㗎啦我凖備定錢補考啦

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

因為想問野，所以幫手開post，第一次開，勁驚開錯

9月10考
7月頭係咪差唔多

學*

你本身有幾多堂先？

七月頭差唔多，不過要睇你師傅d期難唔難夾

未搵師傅

開始搵或問下，有d好爆

聽日考，我應該仆街

咩環境？

仍然揸到成舊屎咁，又轉錯波

搵啱師傅，時間係啱啱好

但未搵師傅，時間就「蚊蚊地」

因為學車，有幾樣因素決定你要學幾耐：

1. 師傅夾唔夾你（唔夾，或遇正差師傅，你又要花時間搵過）

2.師傅既期（當你搵啱師傅，但師傅學生太多，俾唔到時間你，你一樣操唔夠）

3.個人素質（正如上面Q&A咁講，有d 好少堂已經操到識舞架車，有d 操到17、18個鐘，都仲未搞得掂掉頭、泊位），如果你學到後期先發現自己唔夠，要加鐘，師傅俾唔到期，咁就大影響...

建議先搵啱師傅。搵啱師傅計，綜合身邊一tick pass 既人，都係2個月左右（少數個半月，但佢地係最後一個星期操足5日先考）

銅鑼灣係唔係最難考
學都冇自信

係

因為交通情況最複雜，但好多人都會揀佢考，原因係因為棍波van 得港島可以考試淨係考死銅鑼彎，可以全副心機操死一個區
九龍新界唔計天光道雖然巴打話相對容易，但你唔去到考個日都唔知係邊區考，你要分散心神去練唔同區，變相每區所操既時間會少左...

唔係俾左錢抽期就知道考邊區咩？

星期五考澤安
唔知點解好興奮

我星期四考 希望成功

祝你地兩個都成功
我聽日，預咗應該收皮

星期三9.幾考澤安

今個星期三9點50考鴨駕
好緊張

有冇巴打記得，考試過緊死車時，使唔使望死車...係過哂先望，定並排既時候已經要望佢車頭

望多啲無死 最緊要入返左線後要補望左鏡

其實運吉署會唔會容許已有車牌嘅人去再考過車
如果容許，個成績會唔會影響佢現有嘅駕駛資格？

頭先見到有師兄考沙駕 返到最尾一個彎
用右線轉彎
搞到要係學院門口停左係道 連cut 兩條線返駕院

九龍新界果堆撈埋一齊抽
真係唔小心1takepass唔到
retake好可能抽到第二個考場
仲要好多時因為係快期retake得唔夠一個月時間去操個新考場

我竟然一take咗
多謝連登大神

你話自己揸到舊屎咁嫁wor

Ching考邊條？

就係揸到屎咁都pass，多謝大神

元駕宏業東

仲要今日多死車又多對頭車又有單車外賣仔
簡直奇蹟

想問下有冇用學車王既CHING 交流下?

恭喜晒
我個官過左油站轉左已經肥左我

阿sir話呢個係鬆手官
同埋我勁有禮貌同埋佢一比方向我就答佢：「係！收到！」

我前面嗰架考試車，係西鐵橋底轉右就急剎咗
唔知咩事

可能早左扭軚掛
上次我學車差d 揩左落架巴士度

係咪太早轉去咗隔離線？
恭喜巴打 棍van？

我都係

應該係
之前我都比阿sir鬧過太早扭

應該係太近右線嗰㗎車
係呀，棍van
無諗過自己舞得掂架車

每次佢打開本簿都驚一驚

今日係油塘嘉榮街見住位師兄一出發就肥佬
揸緊h1一路行緊
前面架考試車打完右燈就即刻扭出黎
見到架車即刻被急煞

快期抽中永孝街

公屋停車場每個月都加到4000
想買都唔敢買

領展場唔算平，睇下有冇爛地場或露天位

邊條邨咁癲

啱啱油塘肥咗
考完之後落樓梯大本型又有人跳樓

聽日考 永考街，心情忐忑
學到識揸但又未叫熟練，有啲驚緊張做錯動作

第一次考天光道第二次抽掃桿埔
仲要係考靠背壟道同樂活道
其實基本過死車，讓線出車時機做得足
(再加啲運氣)
每個試場都係咁考唔難

填完TD 82同555想交表,運輸署收唔收EPS

肥左跑馬地好多死車
又要再考過

衰咩

我次次離遠見到盞紅綠燈著住綠燈嗰時都好驚埋到去會突然轉燈 又唔敢揸得太慢可以點handle呢種情況
利申 p牌

留意下行人燈？
定速去住，閃就落brake

巴打你有冇考過架，畀咗錢就知考邊個場，路線係考嗰時考官決定架

收，仲快過等嗌名交現金
不過運輸署現場剩係收現金/EPS，唔可以碌卡（支票就唔知）

成個過程大約要幾耐

定速去，當車頭碌過第二個箭嘴都未轉黃燈就點都去埋，如果唔係就要停
如果可以睇行人過路燈，見到閃可以收一收油/輕輕落 brake，拖到盞燈轉黃，但係有機會剔未能調整車速(考牌的話)；如果有牌出嚟揸，過相機位見到閃整行人過路燈，我會打死火燈停車
冇相機我都建議咁做嘅，話晒衝紅燈都5分

考邊條線

交表整埋個牌同出路票其實只係幾分鐘，係排隊要排幾耐

做乜爆 post 唔開

香港很落後

排隊大約要幾耐lunchtime搞唔搞得掂

香港政府一向都慢世界廿拍嫁啦
乜嘢都係用紙搞

考藍塘道
衰過死車無寧頭

唔該巴打

勸你朝早去
唔係排到你傻

呢樣考邊個場都會肥，
練習多d 再黎過

有冇巴打考過元朗
準備報元駕

上個月考完
宏業東1take

lunch time去排1個鐘得唔得?要返工

多數都係考宏業東
利申：棍Van 元駕 2 take pass
兩次都係考宏業東

兩次天光道 棍波仔終於pass
黎緊ready第三次天光仔 兩個碌

未必得，我試過排觀塘連交通都要個半鐘

宏業東頭段扭入路口過死車

直接騎中線定埋左先再爬頭

有無巴絲知排期再考等到幾時？
好怕又撞放學時間考 周圍都係校巴

呢個要睇架車泊近唔近路口喎

我個fd 11點幾考元朗，唔知係唔係考官趕住食飯
叫佢行元朗邨兜一個圈就返駕院，爽皮到佢

抽快期就一兩個月，普通期好似九月，

我排長沙灣排俾錢都成個鐘 然後收錢用左唔洗3分鐘

睇到就入去 睇唔到就一波慢駛入去？

盡量一波慢駛啦

好似呢個case咁，可以喺轉緊未攞返直嗰陣稍作停留，睇下有冇對頭車

之後再前進

今朝補考乙部 pass咗

琴日1 take左 有冇巴打試過3個工作天就攞到P牌

星期五有

屌，今日考有架大車停係中間偏左，死車，問過阿sir 佢叫我繼續，咁我咪右燈望右望左出，因為唔夠位，咁過個陣咪踩到雙白，過完佢話我過咗雙白之後就嚴重咗
明明睇自己右邊鏡冇過到啱啱好壓住

邊個場？
條路好闊？
澤安回程臨入地盤前好多死車都要焗住hi住雙白去
師父話留意對頭車另頭望鏡就冇問題

Ching考邊條線？
我星期五考

就係澤安，行大埔道
就係衰個個位，佢話我過咗雙白線，但我睇自己鏡係貼住嚟行

係咪太貼死車ar

咁冇可能係肥你踩雙白
嗰個位唔踩點過

7:03開始
踩雙白係無可避免咁濟㗎喎

個問題就係我睇到係我一過完個個位就tick 咗落去 ,然後佢再同我講小心睇下自己過咗雙白

利申澤安大埔道pass
踩左次雙白，係轉彎就到地盤果度

「問過阿sir」係指問過考官？定你講你「之前」問過阿sir?

聽日12點考忠義街丙部，好撚驚

考官

n take fail 唔知仲考唔考好
開始懷疑人生

絲打你最近如何
熟練架新車未

呢到有無巴絲上過駕駛改進課程？

好好多喇，出入停車場都冇咁淆，
係泊車如果後面有人排隊就會好驚

點解你敢問個考官既，唔怕佢剔你判斷力不足？同埋佢又肯答你咁好人既？正常都叫返你自己判斷架wo

希望聽日順順利利

恭喜 推坑小組快啲出動喇

n = ?

駕x堂 李x生 車牌TB 7x0x
閪師傅黎 唔好跟佢
上堂係咁話你會肥，唔啱揸棍波，到考試嗰日學都仲係話你會肥，最後肥左返入架車仲要拎返個尾彩講都話左你會肥。
鬧人無重點，好似講經咁，最後都唔知佢鬧緊咩。
上堂又唔教野，唔會同你講架車有無偏左偏右，亦唔會同你講轉彎位置啱唔啱
把口臭，臨考同隔離架車個師傅講小心佢撞9你架車，上堂又成日話比你考到牌都係得幾日命

呢個位一定踩硬喇 勁多死車
踩雙白前要睇對頭車
我之前考 D車亂泊 個屎忽凸晒出黎
一定過雙白
但你唔好離譜到過晒對面線應該唔會肥你
一隻門岩岩好就ok

而家日日揸車返工收工?

有問題你仲跟佢咁耐

琴日第一日學 扭軚轉彎回軚都未做得好

慢慢啦

12點考，好驚

有冇巴打介紹,補鐘私家車師傅

冇啦，停車場太貴，
而家都係平日放工搵晚揸去食飯，
星期六，日又出吓車，
可以因為個個星期都出佐敦，要行紅磡或九龍城過，練多咗個人都定好多

買咗紅色葡萄適未？
深呼吸，冷靜d 一樣一樣做

留tg. 我考車個師傅都做補鐘，
上次帶我行太彎山路同泊車

未買，驚返忠義街市場個陣踩界

[/member]

想請教師姐出車買邊間保險同大約幾錢？想買車但個流程係咪 約睇車，約驗車，出臨保，無問題就去運署做過戶，本票交收？Thx 師姐

嗰時唔知規矩，比佢水左第一堂就比左考試租車同鐘錢

星期一pass咗，係唔係星期五就可以去拎牌?

愈來愈緊張

咁你應該一早出去搵第二個師父補鐘

唔好驚咁多，如果驚，不如諗吓點做加油呀

頭先澤安pass左

我搵啟豐買三聯，sienta 04年車5200蚊，
你個流程岩呀，不過我個陣訂金俾payme,
尾數就cash (銀碼細，兩皮野）

記得過戶前，問清楚車立留唔留牌，
如果佢留牌，又冇揸開車嘅朋友陪你做手續，
最好要求前車主車埋你去整車牌嘅鋪頭先分手

應該星期四都有

諗住睇多啲youtube 會ok 點知

話說我都俾佢代過2堂
不過佢無鬧我

Thx 師姐

睇中咗咩車

屋企人睇中左部audi

早兩晚落大雨
師傅帶隊照出車
教打八字
仆到隻腳爆曬缸

Good Luck 驗真d

呢個真，唔想買返黎要大修

陰公，你師傅畀唔畀落雨改堂架?
我師傅當時係落雨會取消

觀駕
改堂二百五
屌佢

屌，肥咗佛光街

未停定拉咗手制

我想問油塘三手軚位第二手軚係咪踩盡離合，靠右腳控制break 倒車

唉，肥咗啦

molamola

架車咪一野chok停?

係

考車先黎落大雨

一樣要磨擦點
踩盡離合咪啫係空波滑行

個到斜路，師父教我咁做

肥咩先

手制使用不當，同未有顧及其他道路使用者

手制使用不當

見到對面線超車，唔夠位過

我未停定就拉咗手制停車

就咁玩撚完

可能因為咁、所以剔埋未顧及其他使用者

今日多石2 take pass
唔駛再考了
多謝連登巴絲
聽你地講狂睇片同腦入面狂loop步驟路線

咁使無問題，我咁做pass咗乙部

第幾take? 好少聽咁肥

第4啦，個下chok一chok見個考官黑哂面

已經心知不妙

九龍區5個場，我已經考咗4個

差澤安就考過哂

我都諗唔明呢兩嘢可以一齊剔

我都好少聽人講會肥呢個
通常要大停車先會用到個手制
平時要停就腳制加極力子之後入一波實無死

我未停定就心急拉手制，跟手就chok咗一下

我都係咁做，最後乙部一樣pass
個道斜路，所以第二手踩盡離合就夠

鬧唔係問題 鬧得有point嘅我無所謂 要講嘅地方唔講 日撚日就話人會肥，又講話學多幾次都好嘅

sorry 我肥左都唔會再搵你學

佛光即係大圈？

再試都係好難倒車只靠踩低少少極力子減速
唔用brake好難控，好快出界

從來都未試過唔用腳制做泊位同三手軑
乜唔用得腳制㗎咩

咪係囉
咁斜路點泊/三手

係呀

有冇諗過自己唔適合揸車

呢個可以理解，因為兩者原理唔同

嚴格嚟講踩極力子唔係減速，而係攞走引擎動力再以架車本身嘅慣性滑行，情形就好似喺平地碌個波出去，直至佢碌停為止

踩迫力就係直接施力到車轆減慢車速，情形就似喺平地碌個波出去，然後用手撳停/慢個波咁。呢個解釋咗點解以減速嚟講，踩極力子（減去引擎動力）嘅反應必然比踩迫力慢

所以，想平路吊極力子泊位嘅話，早少少踩極力子，由架車順慣性溜就可以了。當然，臨停定嗰下仍然要踩迫力，因為你難保停車位置係暗斜，萬一架車順地勢溜前/後你就係咁先
如果係斜路泊車，就照用迫力幫手

不過我仍然鼓勵你試下吊極力子泊位/掉頭，因為你對「磨擦點」會掌握得更好。至於考試，當然用返你認為最穩陣嘅做法

想問下星期二考到 最後係唔係星期五拎到牌

最快

元朗康業街入宏業東一堆死車貨櫃
前面又慢應該一波慢慢過定點

我星期二pass 星期五拎的

未考過元朗 但聽情況 落一波 慢慢行 / 吊住行

入一波
波段視路面而定啦
我轉返入考場，車房個位我都一波，因為前面有學神

好啊 唔該你 我星期五去拎先

感謝

感謝 成日遇到幾架學神一齊無啦啦急停

如果前面有學神車就慢慢跟住入
如果無就轉咗彎之後停一停
望清楚無對頭車先騎線
慢最多比佢細剔車速不當
快嘅話佢急剎再大剔就GG

學到野

下個禮拜考油塘 晏就2點
請問有冇咩要注意/有冇攻略

準備定儲備重考

我第二次考最尾個session都係行元朗邨
操車時師傅話呢個時段一係元朗邨一係宏業東
水邊圍機會近乎零

結果考牌官嚟之前師傅開車門同我講9成元朗邨

利申：小弟垃圾, 第一次肥宏業東衰超越物體冇留意交通情況

元朗邨拆咗咁多年都仲叫元朗邨

考得元朗邨其實都差唔多係送個牌比你
只要你唔出咩大錯就無問題

我自己覺得工業邨同水邊圍易考啲

聽日考試 但好似成日望唔夠鏡咁
點強迫到自己望多啲鏡
同埋師傅講過考試個時 好似的士上落客 寧願停 好過cut線？

唔好咁啦 我真係無乜錢

上落客咁短時間緊係停低等啦

緊係啦，啲DC9唔會理你照衝出嚟㗎
一陣你過過下佢又上完客鳩衝出嚟，你比個官剎停你咁就gg啦

第一次就宏業東 FAIL

第二次4月26考元朗村PASS
前日攞埋牌

元駕好似好多人第一次肥宏東 之後元朗村Pass

D 的士佬真係CUT線唔望鏡之餘重要屌鳩你架
所以排係佢後邊最好,你做得cut線步驟得黎佢又開車,
做多幾樣野得黎又危險左,咪搞呀

我覺得係堂數唔夠同埋第1個師父流流地先出事
第二次轉左師父真係教實戰野,
停車一定要壓住條線等其他車唔可以揪入黎
之後真係頂撚住部5.5 ,個心又爽又驚佢玩野閘我

我第一次考跟街師傅天光道亞皆老街，兩part肥晒
兩年半後就元駕宏業東，兩part pass晒
嗰日仲要早考，宏東仲少車過平時學車

其實最怕係富業街轉宏西果幾個路口,
多死車,又有D仆街行人無啦啦走出黎

你地師傅係邊度搵

呢段我又唔係太驚
最怕係康業至寶業一段
德業轉入康業我都預先慢定車，跟住見到成村巴士貨車喺入面轉出嚟
我等佢過晒先轉入兼過死車
轉咗入去見到有架叉車喺死車之間疑似想倒車出路中心方向，我都停咗一停，見到向返行人路方向郁我先繼續去

家父當年學嗰個

DC9係考牌仔嘅天敵，好似特撚登要玩鳩你咁款
好撚仆街，之前學車見住前面有部考試車比個賤種DC9硬cut搞到係黃格急剎

聽圍內friend講第一次考元朗好大機會係宏業東, 咁多個friend得一個係第一次就考元朗邨

我老婆就肥宏業東pass工業邨

身邊冇friend考過水邊圍

我遲下考 1525

加油呀,我兩次都考11點

我第一次都係，慢慢就會可以架

如果離遠見到全部巴士小巴的士打燈上落客

可以收油慢慢揸過去 做吓樣打右燈扮超車 咁當然唔會超車 反正上落客好快啫

真心可以準備考多次

多謝師傅，今日澤安棍van 1Take Pass
賣下廣告先，真心我師傅幾ok, 近乎唔屌人，少講廢話，真心感激佢！

我想問大家 2波直接停車好定係2波轉一波停車好？

你轉得切咪得囉，唔使夾硬嘅
2波停車絕對無問題

考牌嘅話2波直接停就夠，拖返落1波只會chok到飛起
基本上1波只會用嚟起步

唔係啵，我跟佢都態度ok 成日講笑
仲pass 埋

可能佢對男女態度唔同

你係絲？

我係紅巴

我以為你係絲添

有冇黃紙睇下 想知邊啲係大剔 同埋幾多個大剔會肥

其實google 一搵就有

嚴重就係大剔，一個就收皮
黃紙就google 有

咁想知穿越一架貨車後冇望左鏡入番線係細定大
架貨車尾突左少少出黎左線

認真問

比女自動私學神害死考試見佢停諗住讓我
點知我行佢又行 大剔咗無留意交通情況

佢師父咁仆街咁都唔叫佢讓你先？

又5千幾

56, 57已經冇細剔
一招收你皮

P.S. 第一次考衰咗56

細,56

張野錯既大黎

我53,54,55 都有2個細剔

好彩模擬試黎姐

多謝師兄祝福，今日真係Pass咗！
今日pass,唔知下星期三上運吉署有得攞未

有啦
我26號考完 5月3有得拎 中間隔左個星期六日同一日紅日

我之前星期二考完 星期五上運輸處已經拎到牌

on9

大家快期通常補幾多堂就考啦

抽快期果條友同我講最少上兩堂
諗住我上夠四堂

考10點 明明第一次考都冇咁緊張
依加緊張到好似咩都唔記得咁

快d 回魂，唱下歌，睇下av 分散下

我由鴨駕轉考跑馬地，
考線9節，另外中間入沙田操咗4節免得生疏

考mock 係駕院？本白色書有考試張紙同路線資料

睇完驚集中唔到

其實有巴打講過 做動作 講埋出口會有加成 係唔係真？

出口術係逼不得已嘅情況之下先好用
深呼吸一下，當係平時學車咁就得
加油

十堂 天光道棍van 1 take pass ， 係到追post追咗好耐，你地既建議好有用，多謝各位巴絲

考完 唉 肥緊
俾考官話我開車冇望左右鏡 講咗2次 唉😞😞
好大意

師傅邊度搵

可能轉報街算 一黎快啲 二黎平啲

今日第二次又肥左 鴨記 明明揸果時覺得ok 出黎就話我轉彎轉得唔好 死左都唔知咩事 好撚灰

我都係鴨記 你繼續報定考街

繼續報 報多次唔得打算放棄

唔好報住 出黎傾下 唔差一兩日

我考兩次啲考官除咗叫你轉左轉右, 唔會講其他嘢

即場報左啦 唔好意思 巴打

去到幾月？

我問多句點行 即係比個考官話 無叫你就自己直行啦

我想問如果報街抽快期係唔係要去長沙灣抽？

十月 但佢話有早就會即刻幫我改

諗緊駕院定街 肥咗2次鴨駕 幾肉痛 要成$5660 得7堂

無快期咩去到十月咁耐

鴨駕唔係已經係最簡單嗰條考線㗎啦咩

駕院好鬼耐
我上次肥係10月 之後話要排到5月 姐係今日
得個7堂 咩都生疏哂 唉😞

我都嫌太耐 佢話有快期位就幫我改
因為我有個friend之前都係咁

如果照平時排就耐，你無叫你個師傅幫你搶快期咩
即係臨時有人唔考空咗出嚟嗰個期

如果要等咁耐我寧願考出面啦

係簡單 但有時考試真係睇運 屌 心都灰

唉 唔知呀
駕院班仆街都唔憂做
個個教嘅嘢又唔同
我開車成日冇望左右鏡 但係佢地冇同我講過
搞到肥咗

無錯，考車四成講技術，六成講運

鴨駕冇紅綠燈 但2條讓線 好多死車 多到痴線

唔提你望鏡咁仆街
我嗰陣模擬考嗰陣，嗰個三柴阿sir先講返我原來好多大問題
所以即刻問嗰個三柴阿sir補咗兩課，簡直穫益良多

元朗1045 1pass左
好彩路面冇咩死車 尋晚仲訓唔著

考邊條線?

我轉咗2個阿sir 2個都冇提開車望左右鏡
係之前有個老小小嘅阿sir 係我第一次考之前個時代堂有講過

我果個阿sir反而提得好足 次次停完開車都叫我望兩邊

元朗邨

開車望鏡停車望鏡
三柴阿sir不停咁提我呢樣野，所以我考嗰陣係咁提自己扭頭扭頭

正呀喂
呢個時段d考官趕住收工咁款，考得元朗邨只要穩穩陣陣就送個牌比你

唉 諗緊駕院定街好
真係好難諗
因為街師傅我識人可以500蚊2堂
之前都係搵佢補鐘
但要重新學過條路

街啦
無野要考慮

點解

重新學過條路有咩問題
當去下第二度揸下攞下經驗，唔駛行死一個地方，反正第時考到牌都係周圍去

穿越一架貨車後可以直上黑箱車

報街唔計師傅大約要幾錢
因為我學牌又就到期

你up緊乜，咩叫報街唔計師傅

都係租車錢同考試費
反而張牌就夠期惡搞啲，不過既然就夠期就更加應該搵師傅算，駕院唔知要排幾耐

想知必要價錢：學牌 路票依啲

路票每次$510，學牌每年$548，最必要係呢兩樣
其實運輸署個網都有

快期洗唔洗俾錢？

快期抽完都係要去交510報多次考試

終於pass 永孝收到黃紙之後好眼訓
好既師傅真係唔易搵

頭先考澤安道肥左
1個大tick 腳掣控制不當
但由頭到尾都揸得好順
停果陣又冇chok
咩都做足晒
完全唔覺有衰到
考完果陣諗著pass喇
係咪冇咩可能上訴
今次已經係小弟第n次考了

我真係出口術

1 take
差啲肥掉頭
攞位攞得唔夠多
師父話比我嚇撚死
得返兩節手指位就撞

又開追悼會㗎喇

係咪冇元駕巴絲考水邊圍

今日幫到位巴打抽到2星期後貨van快期
有需要搵我

我都係星期二pass 今日拎左

我又係鴨駕肥轉彎，之後快期出跑馬地考就得咗，
鴨駕好多人都肥轉彎

如果考跑馬地，條路唔難認，而家網上咁多資料，認路唔係一個問題，好過生疏哂啦

巴打好耐冇見，最近好忙？

除非自己好勁抽到，如果唔係多數都要俾錢人幫你抽

水邊圍仲少人考過元朗邨

之前連學車都好少行水邊圍
因為我考兩次都係11點尾啲時間
師父都會冇乜可能去水邊圍
淨係考前先兜咗一轉去望下

想問下師傅突然有事
有無巴打有師傅介紹？
培正道 自私
係咪當補鐘補一堂？

黎緊考丙部永孝街 有冇巴打考完 指點下多數中邊條路線

三年前考水邊圍 十一點幾

今日考永孝街pass咗
好感動

車頭擋風玻璃？
今日第二堂 敢踩油了

開車望鏡望盲點應該係最基本野.....

駕院真係冇教，
我係自己睇youtube祖哥先知要

今日肥左軚盤不當同路口入彎
要7日後上網搵快期 定 呢7日內搵

真 完全冇人講過
只係有講cut線 轉彎 望鏡望盲區

我都有肥依樣
過咁龍轉彎一定肥依2樣

幾多個車位要打右燈？
停左係到右燈唔超 等佢地行 熄燈我先行？

我明明記好要轉彎前減速
點知果時有死車 爬佢頭入番左線轉左
唔記得左減速

係
車都揸少咗

操熟咗S位未？

揸普通私家車易泊啦
我揸H1泊果D兩邊都係死車果D街
要扭多幾手先入到
因為太大部
第一手扭盡退後果陣行唔到幾多步
唔係會撞到隔離車
btw,日日都唔知泊幾多次S位
揸車呢D功多藝熟

興盛路

唔好記/數幾多個車位打燈，因為冇咩意思，只要唔好臨去到先打燈望鏡望盲就好

真正要操嘅係點樣儘早判斷好，然後就預備相應嘅轉線動作，咁樣你會有更多時間準備同埋望得更清楚

我就本身停定咗 等右轉 之後準備右轉個時就對線有車沖緊埋黎 停咗 就過咗合適入彎位

駕院合格出黎真會係炸彈
D阿sir 無加鐘咩都唔教

7日後先有得上網搶快期

其實自動波紅燈停車係咪N+break(或手制)
斜路N+手制+P (開車就D+油+鬆手制)
泊車同斜路一樣

之前揸開棍
而家揸自動波係咪都用P波又唔拉手制
好彩揸公司車
求指教

呢期出oh商場多，L 位都開始搞掂。

架車八月尾牌費到期，差唔多要驗車同保養

p牌揸到出街成日行唔到條線中間點先解決到
同埋有時整路，舊底啲線油咗黑色好難睇

師傅話平時揸，紅綠燈唔轉波，
踏brake 就可以， 斜路就拉手制

望遠d, 同埋得閒望一望側鏡，但唔好望太耐，架車會越來越偏。

慢慢揸得多就慣 我揸兩個半月都慣到

岩岩先知原來唔好成日轉P檔
呢2日紅燈 停車都用P就算
同埋手制都好小拉

其實就咁D+迫力就夠
自動波嘅設計本身唔預司機轉嚟轉去，由D轉N再轉D就已經轉2次波，呢套動作做得多長遠對波箱油壓有影響，所以，除非要停一段時間，就會N波+手掣，否則燈位維持D波加迫力就夠。當然，大斜起步仍然需要手掣輔助
至於P波就更不必要，因為會落埋鈎鎖波箱（而咁樣鎖對於等燈並不必要），都係不必要嘅損耗

有機會操埋S位啦

我遲你一個月夠期，數數下原來下個月又準備跌嚿錢驗車

上網睇原來P檔如果俾人撞一撞
隨時成個波箱要換

之前個個師父跟左佢兩次 都肥左 緊張+衰on9 轉下其他師父睇下有冇啲乜可以學下 多唔多師父肯執啲2手野棍van教 ？ pass左泊車 差路試 同埋學牌都過左期 係咪續左牌先可以排快期？ 想考第三次 我知我廢

S 位好難搵位練
一係太旺區冇位，一係前後冇乜車

我今次驗車加執野都預搞成皮野
同埋之前撞花咗個d 仲諗緊整唔整，整埋又多3k

你想考咩場？學牌就點都要續，唔係抽到你都練唔到車。續完牌又可以玩一年，一年一定pass 到啦

考第三次唔廢，最緊要知自己問題係邊

都係考返九龍區 考過天光道同永孝街 其實知道自己衰乜 太緊張 第二次仲緊張過第一次 其實覺得專心啲 集中啲就得 不過因為考左兩次之後 頹左 都成5-6個月 冇揸 棍搵過個師父指點下

多謝巴打安慰

好想報個有牌補鐘course操番泊位同路線
自己拎完牌無車揸為咩⋯

一撞到斷鈎就……

3個車位左右見到就做 收油開到過去就差唔多上落完客

未上完就停車唔好超

快啲去兩大練習場啦

今次執咩要成皮嘢？

想問下以下幾條問題
棍van係咪學至少20堂會好d？出面搵師傅通常報價係咪有最少堂數？平均幾錢一堂左右(45mins)、週末上堂會唔會貴d?
係ig搵師傅又有冇伏？
求有心人解答

運輸處建議至少學30小時，
但我有朋友學左十幾個鐘去考1take pass，
我自己鐘意揸車早左學學左四十幾個鐘2take pass，
睇你學得點覺得穩唔穩陣，
一般考車前3 4個月去搵師傅，
我師傅劃一日子收270一堂45分鐘，
每星期學一節兩堂，
你問下朋友有冇相熟師傅介紹應該穩陣d，
或者睇下巴打果堆黑名單避左果堆師傅啦
你幾時考？

咁多位ching有樣野想問問
前排去運輸處搞考筆試申請左港島黎考 未搞學牌
想問下可路可以改去九龍考
Thx

我考港島唔係好識九龍師傅

希其他巴打幫到你

驗車一筆，牌費一筆，
跟住停車時司機位有時會好震，聽講整要二三千，
仲有保養個d 機油，油格又二三千喇，
架車去得慢，d 師傅話裝舊紫圏會順d, 又幾百

仲未計唔知有冇其他咩問題

我下就3點幾

快期中左永孝 想問咩時段學最好 有冇學神禁區

我對駕駛冇乜概念應該要學多少少穩陣d
岩岩報左路票，下個月先考筆試，而家路試大約要排幾耐到

大概出年三月考，你如果唔太手緊，可以預鬆d 時間早d 學，萬一自己車感嘛嘛都可以夠時間上多幾堂，考完筆試知道考邊個場同日期先吧

我大約預10k左右埋單搞哂所有野，差唔多3個月前操練，同埋學牌係咪好似路票咁即搞即有

7月考天光道棍van
聽其他師傅講話30個得1個pass

學牌補鐘 天光道
求巴打介紹急急地

油塘同天光道師父都話係地獄

咁冇野
我cfu好似淨教棍van

停車震既洗下個天風同d sensor多數都得，100蚊內，diy就呢個價
偈油+油隔平既700蚊內搞得掂，上次自己買油500，你買平d既油300蚊都有，車房換油同油隔200

裝紫圈乜9野黎，聽落似伏野

究竟個擰頭點先可以做得快又合格

停車好震有機會係火咀，本身行返五千零k都預要換，但一般就算車房搞都係幾嚿水搞掂（除非你玩白金火咀，不過揸細cc錢七無謂玩咁多嘢），自己落手嘅話兩三嚿都得

偈油油隔都係各幾嚿水，不過屬於定期保養，都係冇得慳

架車去得慢可以暫且不理，反正你都要換樓上嘅消耗品，換完再揸下睇下點都未遲

其他問題都係揸落先知，但唔關個呔、剎車同冷氣事嘅話都應該ok；至於泵把，睇下你學隊長自己落手搞定整，不過我嘅話就唔整住喇，反正暫時架車都係預嚟操

最後驗車，自己揸去驗，俾幾嚿水，喺返驗車場飲啖茶食個包，一般一晝都搞掂，好過被車房食成千銀

袁+良=伏

下巴掂膊頭

我就郁埋腰既
實無死

障礙物隔幾米又有 咪玩死

考車就係咁

教我車個師傅 個D動作可以令到架車震
擰頭個下屎忽都離開張登
佢講佢考全部牌都2take內

搶快期好好多, 因為一個月內唔揸會唔記得曬

今日上咗第一堂
個師傅都幾好相處
試咗開車停車同行一段仔直線
感覺上棍van都唔係太難控制

不過以為油門要俾好大油(玩灣岸造成)
俾好大油
亦有試下大dup架車，好彩個師傅都體諒

打機一定要戒

之前學嗰陣都俾cfu屌過

動作做快D,個腦唔好慢半拍就得

要引住引住咁去
油門同break都係

不過一行順咗鬆極力子
對腳就會覺得同揸自動波一樣
利申:新手上路，覺得好得意

呢個人好似喊舊登有人提過下
但係嗰單嘢係事主都柒

調頭印極力子好唔順，ching有冇竅門？

嗰單嘢係點？

第一堂學無咩方法分享到wo巴打

透過 HKG 分享一則貼文：[轉貼] 學車 袁+良師傅

原來佢都係轉貼

個事主考1A都算，二嚟佢就未考筆試就搵唔同師傅試堂，懷疑其中一個試堂嘅師傅就係佢

佢回post都串柒柒下，之後連筆試都肥埋就 消聲匿跡

詳情可以撳下佢紅人榜，真係好鬼好笑

考完棍van岩岩轉揸自動波果陣都幾唔慣
左手左腳冇野搞係會舒服好多

你既唔順係指搵唔到摩擦點搞到架車時快時慢？
定係搵到摩擦位就住就住但架車幾chok?
如果係後者既chok就唔洗擔心 應該唔關你事係關極力子
師傅果陣話係極力子太熱搞到chok

新P牌仔報到 Total考咗兩次
第一次考油塘 衰心急想快啲完 但成程車其實揸得幾好 第二次考9:50 澤安終於pass到
個師傅真係考得好好 好多謝佢
考嗰日仲緊張過我 又肯慢慢教 唔識教到識
我想加堂 佢仲話唔使 話我手車已經好穩
呢下真係好好 真係估唔到
本身pass咗打算請佢飲茶 仆街 仲要唔比我埋單
請返我轉頭

講起磨擦點
我之前睇youtube係話如果掂到架車就會震
我今日試既時候係架車會慢慢向前行(但我無俾油)
我問個師傅，佢就話咁就表示係磨擦點
我又係覺得好奇怪邊個啱

師傅教我係用極力子控制車速
架車快就踩返低
應該係我唔識就力

岩岩P牌第一次出車，仲驚過考牌

兩個都啱
摩擦點代表引擎動力開始傳送到車軸，所以架車會行；而當你拉咗手掣，鎖咗轆，架車行唔到，咁個症狀就係震

一樣 腳都震埋

慢就放，快就踩，非常正確

未必關唔識就力事（就算係都正常，多數人左腳都冇咁靈活），可以留意下坐姿先，因為坐得唔好有機會頂住，但比較大機會係未熟習磨擦點
可以試下慢慢放極力子，如果師傅肯嘅話試下儘量控到架車有咁慢得咁慢，用隻腳感覺下架車僅僅到磨擦點時係點；再慢慢放左腳睇下架車幾時開始均速行駛（唔好俾油），咁就代表已經磨合完成，可以放哂左腳，又試下感覺係點

巴打放心，功多藝熟，吊多幾堂你就會控制得好

兜咗邊頭？

青山公路，元朗-屯門嗰段
考試考元駕

有冇巴打試過學到最後一個月
個師傅話揾第二個師傅接手？
咁短時間驚第二個師傅唔掂轉唔切

成日望鏡擰頭軚盤不自覺跟住去

有冇contact?

我都係 成日比師傅話唔好郁個軚

正常
我一開頭揸都驚到懶屎
乜都驚搞到勁傷神
仲要係棍波車
你知考牌果套棍波揸法出到黎唔岩用架啦
但而家已經做到有時單手揸車

多謝巴打非常詳細
今日學再問下師傅先

學完考車果套方法，唔敢想像係多車地方要我泊位
實比人屌到飛起都未泊到

小心駛得萬年船
謹記行返自己線，忌cut嚟cut去，唔好同人鬥快，留心所有路口/燈口已經夠

有機會操埋泊位

有嘅 本身打算放上好師傅個list
但唔知點解打唔到上去
利申 非打手 真心只係覺得佢好好
一陣睇下打唔打到上去
佢姓王 車牌U字頭

多謝巴打
泊位真係唔敢想像，多車地方實比人呠到飛起都未泊到

唔駛俾咁大壓力自己嘅
第一，真正揸出街基本上唔會跟考試嗰套嚟泊車，只要位置許可都會扭斜少少先泊入去
同埋掛得P牌就係話俾其他人知你唔熟，正常司機都識忍耐下，始終無論有冇掛過P大家都經歷過唔熟嘅階段。剩返少數死都要呠嗰班當佢青山走犯/急屎急到賴就算

加密係度講? 黎緊要搵師傅

推抗係咩意思呀

蝗語

今日玩埋第二堂
教斜路開車同打8字
第一次感受到咩叫死火
不過師傅就話今日揸得幾順

雪藏牌報到

考左牌4年，因為工作原因出左架車，粗粗地買左人生第一部Corolla。
今日搵埋fd lead 住我去攞車，我個fd 揸出面我跟佢尾。
第一次出highway 原來無相象中咁難，反而入返市區，有少少亂左。可能放假太多車

btw, 我攞車前只係補過一次鐘

今個禮拜考培正 好緊張

我覺得旺區難揸過highway. 其他車左穿右插，唔慣唔熟好易慌張

今日我係上環轉落中環soho條長命斜好好玩

落長命斜記住用低波行車

可以係廣東話嘅
推人落火坑

忠義街 迦密村街 24小唔俾學

停定既多d 用手掣，少用brake
你踩實brake,全架車既力落曬隻brake 碟上面

多數你地幾多堂就考

嚟緊考忠義街想問問
1.如果斑馬線前有行人（但未行出嚟），我係咪都要停定架車等佢行咗先?

2. 紅燈前停車係咪要入埋N波? 但齋打手掣踩住個break就ok?

3. 如果有塞車停一停係咪都要入N波?

感謝

1.有人要/想過。一定要停(就算有牌出街都係)
考試最好拉埋手制
2.3我考棍波一停一定就手制 空波
我諗自動都差唔多原理
除非你未停定前面已經開始郁 就唔洗拉手制

遇到個好師傅 同 考完真係有需要間唔中揸
真係學足30小時+先考
考完自己揸個陣 完全無人地講個種怕
考完到而家 一星期揸2-3次都未撞過

1. 班馬線有冇人都要停低先

2. d波 手制就得

3 長停就手制 N波冇用的

利申自動

點解班馬線冇人都要停低先

條線冇人 但見到佢準備行出黎都要停

P牌準備上路有咩要注意

播住佛經定經
我琴日第一次出嚇到鳩縮，驚過考試

星期五跑馬地，有冇ching有tips?

想買架車開始司機生涯
想問Audi A3會唔會好似Golf咁好多波箱問題？
另外head room多唔多？ 我189驚太迫

幾點？

防止有人突然衝

9點

過兩日9點永孝街 有冇tips?

我個陣考星期二九點，比平時小車，
其實幾好考，主要留意都係小巴的士、廢老個d,
另外留意吓整路整咗去邊，有冇影響你平時學個d,
如果早起身訓唔著，早d 去成和道行吓，睇下有冇咩野特別同平時時唔同，有就問定師傅點處理。

九點係好時間嚟，我個陣九點行毓秀，輕鬆pass

咩叫打手掣?

個陣學車補鐘 全部係學車王搵
搵左3個師傅補
都係正正常常 不過佢地多數都識既
個陣考完要揸車 3個師傅補3條路線
大概考既都差唔多

淡淡定 有錢剩

最正嘅時間

再睇抽唔抽到靚考官

最近學車搵資料
想考自動波但唔知考貨van定私家車好
係路試條路係1/5 or 1/3
各位巴絲有冇心得分享
聽人講私家車易d
但睇完Q&A之後好似貨van自動波最易
本身冇相熟師父（d fd都係駕院鏗鏘）
不過鏗鏘/學車易果d又代辦服務唔洗搞太多野

自私啦

考van就棍啦

利申 後悔自己淨係考1A

巴打做咩後悔

thanks
點解9點最正？

有時間上運輸署既咪自己搞
講真 貨van自動最易控制 同睇位(考試內容就個個一樣)
而路試就睇考九龍定港島
貨van 港島一條線(4種走法)
九龍五條線運輸署抽(每條大概2-3種走法)

自動波踩實brake/手掣就ok
係咁D/N轉波會壞

最好喺考前幾多日補鐘練熟路線？

多數考新線，一出黎左轉過死車要睇定先過，一過咗工廠區應該無咩問題，舊線就記下邊個位有工程/臨時燈

最好就梗係係考試前兩個鐘補鐘啦

嗰陣考忠義街，好似只要條班馬線冇人過緊又冇人等過就唔洗停

棍van 都係拉手制？

我最近諗住考車睇緊d資料 糾結緊考自動私家定自動van好
因為我應該會考港島 但聽講私家車港島特別難考？
Van就有多2塊鏡輔助睇盲點好似好d 不過聽講自動van好難揾師傅？
同埋有冇話女仔考邊款好d呢？

利申藍絲

我覺得睇你自己budget，同埋搵唔搵到師傅，呢個係主要因素嚟，因為自van比較少人教

van仔多嗰兩塊係師傅鏡嚟，唔關你事，第一堂師傅會同你講嗰兩塊鏡你唔駛睇
不過真嘅，van仔高身啲，睇位絕對容易過私家車。同埋van仔扭力大過私家車一大截，上斜起步唔駛驚溜後，泊位掉頭印下個迫力已經搞掂

冇話考邊個牌好啲，主要睇你用得著咩車牌，例如你預算有機會搵食咁當然2A有用過1A，如果純粹求個牌揸架私家車車下親朋戚友嘅話個人覺得1A同2A分別不大

多謝巴打解答
我就唔諗住駕院架啦 應該都要自己揾師傅 我就真係驚會好難揾呀
同埋我最用得著真係得私家車牌
不過聽你講完自動van好似係任何方面都優勝d 但真係難揾師傅令我卻步

其實運輸署有晒街師傅既電話俾大眾查
有晒教邊區同教咩車 (係無分自動波定棍)
學車王都有師傅頁教咩車 自動定棍 俾你睇
如果真係搵唔到咪WhatsApp D師傅問下有冇其他師傅俾你
一般佢地都熟晒行情
考1a真係不如考2a
2a又包埋1a

7月頭 15:15 天光道
陣間十一點上第一堂 興奮到瞓唔著

一上車就會驚到手腳震曬

頭先合埋眼試下瞓都係咁諗住之前睇片啲教學

預咗考試前一晚都唔洗訓

只要見到有人過或有機會行過都要停車手制空波

係會難搵架
我都搵左一排先搵到人教我自van

14/8 考忠義街
一陣上第一堂

想問下試場幾多點會冇人考緊試？
想遲啲去視察環境 但驚撞放lunch時間

完全咩都唔識 諗住考自動波私家車
10堂內學唔學得識

小心的士小巴突然停車上落客唔好跟咁貼
同埋整路左邊塊牌要當死車咁擰頭過

求解答 定係係冇official放lunch時間

坦白講，個人覺得操控上自van同自私分別唔大，只係van仔過死車/窄位要小心啲咁解，但既然你有意考自van，咁可以搵下師傅先，真係搵一排都搵唔到先再搵自私都得，反正考完筆試你攞個2號學牌學咩van咩私都得

通常4點係最後一批考，但視察環境即係點

想睇下人地考泊車調頭同埋出試場情況
因為培正出試場嗰下好伏
因為我晏晝有野做唔留得耐 驚試場有lunchtime時間 去到冇人考緊

如果出試場都怕既，你出到街咪仲驚。
做足動作慢慢揸，邊條路都一樣

6月中考油塘 11:45
有咩要留意

岩岩考完油塘 肥咗 話我無適當轉波

稍停唔使空波手掣啦…

視察一下冇壞嘅 網上睇到唔少人一開始就肥
好唔抵

抽中快期唔記得去交錢 冇撚得救

如果唔好彩，會遇到好多生和死車考你牌，練下如果發生突發野時有咩plan b

屋企有冇人揸車？ 有冇人可以幫你補課？
學識揸唔難，要合格又另外一回事，
冇嘅話10堂（個半鐘一堂）係要d 天份同運氣

個人經驗
10堂每堂個半鐘一定學得識 不過要考到的話個運氣成份會多啲
第10堂打後我會當係加路面經驗去應付考試突發情況 減少個運氣成份

想問下永考街黃格轉右 而家係咪一定攞最右線 同埋我師傅話轉右跟住地下條黑線轉入最左線 但係睇片見人係轉入最右線再cut番最左線 係咪兩個做法都得？

永孝街自膠 我唔撚要永考呀

應該兩個做法都得
我師教我入中線
有車就拖慢讓右面行先（大車除外）
考試都入中線，大約跟地下車痕轉彎

大直路冇上3波

論操控，學得快嘅話3-4堂都搞掂
但考試最重要嘅路面經驗就肯定唔夠

岩岩第一堂 俾師傅屌俾油太大力
又唔慣睇鏡

真係大吉利是

張路票唔同架van 轉私家車要再排過

就嚟甩P 但係考到之後無渣過車 係咪P牌都冇得租車？

我都想知 依加中線係咪長期轉左
我師傅就教我轉最右再逐條cut返去左

自動波過幾日2點50分考培正道，有無tips

可以幫你問下
不過我只係就快上第一堂

我之前衰接近物件但明明練車嗰陣冇試過
考完見到個大tick真係黑人問號完全冇印象幾時有接近過

出試場睇清楚左邊有冇車
掉完頭出去都係 尤其左邊成日突然有快車衝落黎
迴旋處 冇車就去 cut唔到出去就兜多個圈先 唔係就好似上次fb條片咁所有突發野睇你應變能力
2星期後永孝條路真係長撚到
仲要有段禁區 冇得練下

咁其實pass筆試前已經要決定

幾號線

鯉魚門道

上斜隔離有車 無上二波

二波都唔上

咁都唔肥佢，真係唔知肥邊個

笑左二波都唔上

都覺自己on9 個考牌官同我講 樣樣都好好 係無轉波 果下灰咗

都知衰on9

油塘平日考9點 有咩要注意

邊條路 斜到上唔到2波？

究竟係點？見個個巴打講法都唔同 我最驚係考試咁樣會比人剔轉彎位置不正確

記得除咗起步塞車嗰啲，老虎蟹都上咗二波先
二波又唔係快，10幾公里之嘛

嘩灰到嘔，但掉轉睇考官都比左肯定你，下次搞掂啦ching

3定2啊。 1波架車 好鬼慢

如果停車起步而前面3～4個車位又有死車，都可以1波過咗死車先轉波基本上路面無特別都要至少2波行

依加醒水

1波真係只會起步同大塞車用，特別係柴油van，甚至柴油van可以平路2波從容起步
隔籬線有車其實唔影響你直行，再者如果死谷1波上長命斜有機會水滾，仲有1波雖然好力，但極速極為有限，所以當起步行順咗時應該上2波，佢剔你冇上2波都無可厚非

我自己揸私家車都會起咗步快快手上2波算數

冇咩特別，靚時間嚟
上路學生返哂學，下路工廠區啲車出哂去未返。照返平時咁揸，返嘉榮街時留心飲完茶買餸嘅街坊就可

加油喇巴打

我發覺近排朝早考元朗嘅
如果考元朗邨工業邨嘅多數都pass
如果宏業東就多數gg

好 希望順利 多謝巴打

Chok親個官就唔係順利喇

石蔭3點半 私家車
有咩要注意
唔該咁多位唔想又肥

唔駛客氣
你幾時考？

行順轉二波
冇車牌都識講

巴打不如教下點講
唔通佢考牌仲要上斜我叫佢2波起步？

2波起步等考到個牌先，考試點都係1波起步

個p牌係咪一定要反光？

之前學嗰陣懶，用2波起步
俾師傅屌到仆街

元朗邨短途
工業邨只需要顧死車
的確係易過宏業東嘅

第一次考 想問棍私轉自私
使唔使重新排過考期

正常都鬧
一來考試唔俾，二來始終傷車，行到還行到，懶還懶，少2波起步為妙

巴打做咩做學神已經咁多壞手勢？

準備take 2

我考個陣係轉最右線逐條cut返最左 最後係未能在適當行車線行駛有個細剔 唔知關唔關事 比你參考下

A4白紙印出黎都見過

今日一take河畔
無遇到的士狗同小巴玩野
過死車仲有人讓
駕院嘅朋友不妨出去試下跟其他街師傅學下野
便啲又睇到其他師傅注重啲乜嘢 真係全面好多
信心又大好多
駕院啲師傅打份工同街師傅啲態度真係差好遠
記得多睇鏡 唔使轉線過死車都望下盲點比個官知你睇到所以要揸貼線少少
大家加油 因緊張影響到表現就唔抵！

今日考棍1 take pass
我歸功於頭文字d（街機）

想問唔多唔多巴絲唔夠7個工作天去拎P? 問朋友好似交form果下問夠7日未

我係星期五pass之後個星期四攞

我考試太緊張，第二個彎位就幫我停車，因為我唔記得落返一波，驚死我。大油高少少轉數開車冇死火，嚇死我，以為肥硬，平常心行到最後，最後合格左

搶快期有冇技巧

係起到步，師傅多謝你扯轉數吊佢個極力子咁解

點樣「幫我停車」

勤有功，嬉無益

巴打佢有冇問你夠唔夠7個工作天？

冇，佢淨係叫我唔好違例會停牌

我上tg搵人抽 棍van $250 兩日後抽到期

之前我星期二考完，同一個星期五去拎已經有

唔該樓上兩位巴打，聽日碰下運氣

P牌 嚴重扣十分先停牌
十分以下都係加監

真係好忟喎

棍van
想問下 每次停車後開車前 是否都要望兩邊鏡+右邊盲區？ 還是不用望盲區？

路口轉彎一定要右邊望盲區？

考試唔好理
乜柒都望
另頭望曬兩邊
望唔到野都照望

揸緊golf 7.5 6尺 高 前後都夠leg room head room 有多
係後座個椅背直左啲

x駛堂，TB75x5，上過佢5堂，因為前一個師傅係我考試個日唔得閒，pass左俾李x，淨係識屌人，又唔教清楚點解錯，上堂禁電話，出錯係咁打擊你，話你實過唔到，轉自動波啦，咪浪費時間。我話第一次考係要挑戰下，唔試下點知唔得，佢就話你鍾意曬錢曬時間都阻你唔到嘅⋯⋯

屌，自己上網狂煲片，最後一take pass，佢就閪下閪下講都話定d黎就過到啦⋯

我嗰陣仲要撞正李健x佢多學生，有時隔左成9/10日先有得上堂

同佢講左幾乎日日都可以學，時間都係安排得咁差

好撚灰 亞皆老街 肥咗

啱啱過咗筆試
抽到永孝街路試
想問是咪好難考？

咩時間？

1510

都幾差下 考完乙部出到葵盛圍應該係放學時間
不過最難都係出門口堆大車啫

小心出入工廠區

有咩要留意？
同埋我二月中考應該幾時搵師傅？
利申想報駕院

天光道定培正？

犯同一樣野兩次俾人捉到就會停

天光道 石鼓街條路 我學咗30幾堂同睇片都無死車 點知今日考勁多車 阿sir要我過晒d死車做斜路開停 我唔想太接近個燈位停搞到攝入去嗰陣入得濟掂到壆

對面線情況點 聽日考培正有機會入石鼓街

我只可以講日日都唔同 我琴日都係差唔多時間學車 琴日同今日己經差好遠

今日第二堂 師傅叫我由九龍塘揸去天光道行咗靠背壟道同部份公主道 想問下如果5/7考會唔會學唔切 未教調頭同泊車

平日兩點考掃管捍算好彩定唔好彩

報筆試原來要即刻決定考私家定van 到最尾揀左私家車港島考

點解調轉黎學咁有趣既...
應該係學哂慢車既野，先學路線嫁...

我都係行左路線之後先泊位果d

其實學車十零堂就會學哂
之後都係俾你操熟 當然操熟好重要
其實都係三樣野：熟習架車停車開車、泊車、掉頭
當你學完泊車掉頭再行左一次試場
你就覺得可以考 但一定仲有好多位做唔足考試要求
所以餘下既堂就係俾係操演技

琴日第一堂教左我十五分鐘最基本油門 極力子 hand brake 扭呔 已經叫我係九龍塘係咁兜 差啲嚇到瀨屎

觀塘運輸署全部隊都排晒出門口

7月有排啦

長沙灣頭先虛撼到呢。。搵日朝早9點去排

個個拿車牌??

多人到仆街
好多報考試&國際牌

幫巴打搶快期

呢個係正常，根住就泊位，調頭，路線

聽日考 求鼓勵

我都係 第二take

考邊到幾點
一陣學車 最後衝刺

觀塘一大堆人甩P

掃捍埔 今日操車揸到碌柒咁 仲衰過頭幾堂學個陣

歡迎入grp提問 發表意見

鴨駕星期一2點幾考
好驚

想問問有關斜路停車係咪應該:
1) 打左燈
2) 踩BREAK
3) 拉手掣
跟住仲駛唔駛入N波?
因為之後要即刻做埋斜路開車

手多多開車頭冚

開嗰時tick起軚盤下面個制（頭冚制？）個冚冇自動彈起 但係可以人手向上開個冚到保險扣嗰位 再自己伸隻手指入去開埋個保險扣黎開晒個冚

閂返之後唔洗開頭冚制都可以開到去保險扣 （我懷疑第一次開嗰時都其實唔洗tick起頭冚制都可以開）

想問咁係咪唔正常？因為頭冚制好似好鬆咁 或者根本冇左個function 我諗有保險制都唔驚揸揸下個冚起掛

拉得手制做咩唔入埋N波？
唔入點叫停車？

利申：棍van

斜路停車同斜路起步係兩個考試項目 停車一定要手制空波

唔該上面2位巴打

拉咗軚盤下面個掣後，頭冚應該彈開好少，留意唔到都正常，呢個時候就可以伸手入條罅度開埋保險掣開頭冚，絕對正確

至於閂嗰下，可能你第一次開，唔敢咁大力，開返再略施暴力便可，唔駛怕，冇咁易爛。理論上閂實咗頭冚後要重新拉過車入面嘅掣同車頭保險掣先可以再開返

明白 聽日試試先 我驚大力得滯整凹個冚

請問永孝左轉條斜路
紅燈後斜路次序係咪
1. 1波
2. 吊到部車震(有聲？)
3. 之後輕輕油門
4. 放手制

師傅就叫我 吊高極力子就ok
但好似唔係好夠力上咁
今日呢個位都次次溜後

2感覺到部車震就ok，3係為穩陣加大扭力而做，全部步驟都正確，照返咁樣考試200%冇問題

如果係van仔嘅話，你師傅嘅做法都可行，但留意磨擦點要吊高啲，可能佢驚你兩隻腳都要做嘢太複雜所以咁教
但既然你都識得要補油嘅話，我會建議你照返你呢4步練習，一來係穩陣；二來第日有機會揸私家車嘅話補油呢個動作都係必需，練咗絕對冇壞

考試加油

巴打你黃格轉右攞邊條線？

今日考試肥左
要點排快期

好灰

今日試行晒天光道3條線
覺得幾易，係靠背壟道左轉天光道麻煩

棍Van
1. 踩極力子
2. feel到想溜後踏brake
3. 停定後空波手掣

油塘2線pass

斜坡到磨擦點你會feel到架車chok向後一下

好緊張，瞓唔著

對上一次練嗰時就右

張白紙咪寫左點排囉 文盲？

真係唔明點解考26仲耐過46
身邊朋友琴日pass筆試出年2月12考自私
我就上月尾pass強制下年2月11考路試
仲未計26排強制試都要個半月

場少，夾埋得3駕院，天光道，銅鑼灣
同埋一落雨 / 地濕又要延期
重點係多咗好多人學

而家黃格後燈位前個中線冇得轉右喇 我都想知右線轉右之後直接攞左線定逐條再過
平時啲短啲嘅彎位師傅都係教逐條過 但呢個彎佢又話駛出啲先扭駄 直接攞左線

我師傅都係叫我攞左線，如果個考官話直去先cut 返右線

終於合格 2take 考樂活道

一開車 就 撞壆 我屌. 學車未試過

肥左 轉彎位置不正確 同 冇讓車
明明架車勁遠
同埋連衰邊個彎都唔知 個官除左方向 乜都冇講
明明揸得好順 過到死車 啲的士佬又肯讓

唉覺得下次唔會有今次咁好彩
對面行人綠公仔幾分鐘一遇 都俾我一出就見到綠

我第一take 油塘都係衰轉彎
一陣2點幾點考永孝街 仲未認到路

我當初都係衰轉彎但唔知點解衰，
有冇送多個呔盤控制不當？

今日有killer

有呀 搭埋

我嗰個幾後生 以為佢好人

地濕就無得考

學牌補鐘你地多數上咩網搵

我都係呀 d路條條差唔多加油呀你 等你考完再講下

開number啦

想問下路試改期使唔使續路票?

咩區？

永孝岀左工業區就安全架喇
我聽日take 2都考永孝

唉屌
又肥

好灰

九龍

好似所有嘢都白廢哂咁
錢，時間...
一下就玩完。
又要課1800蚊岀去俾人賺
幫人供樓養仔女

真係用左好多時間

屌那星 有架大貨車拍正係永孝街考場出路門口
我出門口轉右果下應該太貼架車 過完架車 考官已經同我講野了 肥左我超越物體

詳細？

灰到冇哂胃口 但算啦抽快期再接再厲

因為26成Q日cancel

1800咪平真係唔怕課，唔使租車，唔使路票，淨收師傅錢

點解唔駛租車？

見你咁平，咁係包乜？？
租車1000幾，路票都500.....
唔通有師父義教？

唉屌 我都肥左

路口直去，一開車俾個考官踩brake
考官祝你全家安好

why?

我都係 完全唔知d車邊到飛出黎

渣緊個陣應該望邊
9成大銀幕1成左右鏡?

佢應該指齋租車都1800

叫人死全家，但唔講自己有幾柒
仲要直路，可想言之

考車學車個陣每4，5秒就望一次左右鏡

諗真的 中段好似係過死車 有對頭車 雖然我已經慢慢過

冇比cf 屌死？ 一般開停車 轉線 過死車

啱呀
心水清
師傅錢我覺得還可以都係幾堂啫

想問下電單車學牌，係咪一定要報咗路試先申請得？
利申:有1,2號P牌，已考強制試，但未想考路試住

唉真係 師傅錢都話自己真係有上到堂
但租車錢真係好貴
排快期 學密啲 快啲考算

話咁快除p，咁就一年

我仲有半年，好L驚中快相/BBQ
想買個電子狗

終於可以行快線不過好險，記錯p個日，同買車個日

佢叫我扭過少少，但我又冇踩界，隔離車又冇霸住我行車線
我知自己係柒既
但個考官又唔係踩停，係輕輕踩一踩，架車一路去完全冇問題

冇 順利pass咗 你開車唔望，人地cut埋黎你好易唔知，仲有可以睇下架車有無走歪行近石壆

我first try油塘都係咁樣 想知衰咩可以打去要求攞報告
我打左去問衰咩 佢一星期左右出左份兩頁中文報告
都寫得幾清楚

好喎唔該 個官竟然仲會記得
打去運輸署？

白紙上面有個電話

好唔該

如果考試果陣後面有車打算加速扒你頭，而你無望鏡又比人扒到頭既，就GG.的士小巴最鐘意扒頭，好人咪打燈通知下你，唔好既無神神係你隔離衝出黎

黎緊準備由零開始學車，但應該唔會去駕院學。
有冇巴打知"學車王"哩間野D師傅惦唔惦?

我都係，好撚灰

考官肥任何人都要寫report

考試嗰陣考牌官寫嘅係咪就係report?

剔黃紙姐

冇肥會唔會寫野架？

26 又衰超越物體擰頭。。。明明擰得好足
真係死無對證

18年頭用過，其實師傅只係合作形式，我考油，我簡師父係基於同姓三分親去簡，我覺得ok,唔會hea我，脾氣好

利，一take pass棍自，剛除p

又諗起上個post 王穩師傅

一陣9：00永孝街

明明已經等到冇車嚟再出路口 一出就有車
諗起下次考都有機會咁嘅情況就更加灰

我就係好順，明明好順，俾佢剔左轉彎位置不當，完全唔知衰邊度

係咪轉彎踩到白色線

每個彎我都睇到好清楚無踩到白線

如果自問其他野，快快手抽快期再考過，
我都係第一次肥呢樣，之後轉左考跑馬地就pass

衰自己on9
差少少上壆俾個官踩停左

邊個位 你行咩線？9點個交通環境點？

呢樣真係唔知

呢個冇辦法，真係當攞經驗
就算考到牌揸車出嗰下都要留心有冇嘢標出嚟，如果有物件阻住就更加要慢溜睇清楚
而考試就要更加保守，最好再望到冇嘢車先好出

Call report 啦

好少車係得小巴上落客
行興盛路
個師傅話我果個係好官做足擰頭就得點知我突然發台瘟衰左

好似真係行興盛路多 個官後生仔？

再報快期啦 你淨係衰個個位？我想問下有行人未行出班馬線或者安全島 淨係企係到等 我應該減速慢過定停比佢過？

斑馬線要停車拉手制俾人行晒先岀
行人過路處先可以慢車過

想問下要比幾多錢？

唔該曬你

棍van重考永考街 第2take pass

諗緊返唔返元駕考

我有諗過

班馬線就算條友on99企響路邊唔諗住過 都老虎蟹踩停拉手制 同埋有行人過要佢兩隻腳都上哂行人路先好放手制 總之就慢慢等

係咪有ching 200 幫手排快期？

仲有冇tips黃格個到係咪攞右線再轉入最左線？

你衰小小野姐 元駕一定等好耐

好驚又衰超越物體未有查看交通情況 其實係指咩？

抽快期考啦，元駕慢慢等仲衰

用得，但師傅話最好係踩低少少極力子就夠唔洗踩brake

過任何物件（包括死車、路人、路邊雪糕筒等等）前後冇望鏡望盲

我師傅講 吊極力子吊得好 其實唔應該用brake控制慢車
傷brake

呢排多左好多人搵
呢排都多人fail
大家加油

用brake考完合格你再自己試啦

返去啦, 外面好危險,
一陣派去油塘果D 又4-5K

傷迫力皮事小，實情個極力子碟係咁磨會快速減壽

棍仔1take左啦
冇用過brake後車

三手調頭第二手係咪泥檔cum住石壆先可以回軚，上到草就要停？成日都唔夠時間回

泥擋掂到石壆就好回軑啦，之後左右鏡一齊望，因為有時左邊會快過右邊掂到壆，是但一邊泥擋入晒草就停得

屌，打錯
係泥擋開始冚住石壆

我考嘅時候係泥擋差唔多到就回軚
一冚到石𡒊就停，其實仲有大把位過

揸巴士就大約5-7秒望一次左右鏡，畀自己知道兩邊同後面有咩事，係防衛性駕駛嘅其中一個方法

邊個簡師傅揀師傅呀

可以係drop notes
我第一次肥個時因為係衰物體前急速扭軚
停燈個時我已經見佢係白紙寫緊嘢畫緊圖

唔係呀 好易啫
我係肥澤安 pass 油塘

咩叫棍自
新發明

巴打，有事請教
其實塞車cut線時你哋點睇攝車罅嗰啲26？同埋是咪冇人讓就冇機會出？

如果前面架巴士打左燈停左成分鐘都唔行，又見唔到有人上落，會唔會繼續等？

明白了，唔該
咁應該都會試下哩間

想問下永孝街最後轉右上試場個到 地下個窿整翻好未？你地師傅有冇講個到要點轉？

手殘，棍van🙈

掉頭暗斜想問下係未吊實個極力子再用brake去控制？

尋日考完 仲係度 慢慢轉

要睇清楚冇對頭車過緊來先好望鏡打燈
尋日就係衰呢樣 我好似係果下跟左前面架車超車
雖然做晒望鏡打燈 但果下冇為意有對頭車

學咗成十堂都仲未學泊車
仲係學緊d基本野
6月頭就考 我係咪死硬啦
上youtube睇片係咪有用?
唔想炒呀

我第一次考油塘都係死呢樣
依家諗返當時經小巴站超車嗰陣到底係咪望漏咗對面線同埋係咪冇收油
明明當時我確定佢係死車+打右燈+扭膊望盲點+過咗打返左燈望後鏡
都居然俾個官剔咗

我想問下呢個網係咪唔準？點解而家仲有空缺既？

可以，但嚴格嚟講係冇「吊實」極力子呢回事，因為唔多唔少都要踩下放下嚟調節車速（特別唔知道暗斜幾時斜多/斜少），如果係私家車嘅話仲有機會要和少少油嚟行車

咁你覺得係師傅問題定天份問題？
Utube係幫到你明理論，
但始終都係要上車操，
安排搵其他師傅補鐘啦

考棍van可唔可以唔上3波家
定點都要上一次

一定要上

其實咁咪變左空波滑行囉？

淨係上一次ok?

做咩一定要上一次兩次咁計
你學車係for你揸出街
你連點解要上三波都唔知
咁第日你點揸到上四五波

理論上last least 一次就得

1波/R波係吊極力子
2波以上先空波滑行

早二日考完掃桿埔棍Van 2take pass
想分享下心得
學車錢真係唔好慳,除非你係好有信心啦
寧願學多幾堂 處理多D路面突發情況,唔明就問師傳
自然個人定D臨場發揮都好D。

利申：總共學左19堂 本身對路面認識有限

除左上堂跟師傳學 睇Youtube片都好有幫助
一邊睇片一路諗下要做咩動作 打燈扭頭望鏡等等
同埋諗定遇上突發情況應該點做, 係個條路要注意D咩
例如：咩位多死車多路人有機會被人爬頭等等。
做好思想上準備 到考個時細心留意周圍情況
比考官感覺你係有信心 動作順暢 手車定
祝大家順利考牌

19堂 38節
不過 車多技熟係真
我都學足30個鐘+
因為有時要揸車
第一次自己出街完全唔怕
不過第一次好多野都未識 邊度開油箱、路線等等
講返學車 我學車由油塘揸去九龍塘
個師傅一直叫我上4波夜晚
停開車又無望鏡 因為佢講我知考試要而家懶

放心啦，唔會嘅
上文只係解釋點解踩極力子喺「減速」上嘅效果會比踩迫力慢，唔係話俾一下油然後踩盡極力子由佢溜三五個車位埋去泊位。泊位過程中你一定會踩下放下個極力子；而且當架車行得咁慢時，你要再減慢架車時踩極力子係必需，呢個係機械結構問題，冇得避，佢唔可以因為咁而話你空波滑行

我相信你師傅嘅意思都係想你試下用極力子做主導，臨停先落迫力；而唔係長吊極力子同時落迫力咁解，唔駛擔心
考泊位，控慢架車只係其中一環，等自己多啲時間睇位睇鏡，而睇位睇鏡先係最重要

我學車個陣學過唔同地點，
鴨脷洲，銅鑼灣，跑馬地，沙田，
叫做對市區路況有d 理解，
所以一出P 牌買車收車，只係得個冇車牌嘅老公陪我由灣仔揸返九龍，有d 緊張但唔係好驚
(雖然最後係停車場奶咗野）

以上係想同考緊車或已經成功考到想出車嘅巴打講，經驗真係要靠時間積出嚟，我考兩次，學咗三十幾個鐘，加埋花好多時間係屋企研究路況同突發事要點處理，出街又會留意其他車點入彎點泊車。

可能有d 人天份真係好高，可以學十小時一take pass, 但如果自問唔係呢種神人，唔好心存僥倖覺得可以偷雞，揸架車出街，如果有咩唔留神，輕則只係整花架車，重則真係可能會令你冇咗條命。

希望各位學車除咗目標想拎到車牌，亦真係可以考完都揸到架車出街，特別而家有d司機對P 牌係好mean

大家加油

真係All in or nothing
駕駛方面就冇問題 路面情況想操熟D

明白，唔該哂

上個星期想入香港大學 去左 旺角
出返黎想去中環去左北角
都係因為行灣仔饒道唔熟出事
好彩唔趕時間

唔建議咁樣死背，當實際情況 自己真係揸緊車咁做仲好啦 除非一路轉灣一路轉波呢啲複雜操作

唔通正式牌就唔洗望盲點上三波咩

想問下重考路線報駕院係咪都要考街？

琴日處男下海
第一次揸噸車同自動van
揸噸車斜路都可以直接2波起步
同埋一揸自動波
即刻諗乜原來揸車可以咁輕鬆咁易
不過我係唔會放棄棍

報駕院咪考返駕院自己嗰幾條路線

報駕院就為左買條路線
但考官個標準一樣

轉左離壆太遠都有機會

其實塊鏡睇到好多嘢，26攝車係貼近個車身，所以一定望到，郁車之前一定要望鏡就係咁解
冇人讓咪等囉，睇準機會就地板油出不過巴士嘅地板油唔會快得去邊

掃桿埔整路邊度上到三波？

如果離太遠，但冇踩右線呢？

考官手緊會肥，可能驚你路窄時去咗隔離線
利申：試過

唉 咁有機會係咁 因為我比較驚上壆所以會駛開啲

其實港島快期係咪少d人爭？

邊度整路整到幾時

南華會個邊

聽過有人唔上，因為路面情況，都pass到

我試過油塘好塞，係某燈位後上三波，上斜前落番2波，時間不過2，3秒。最後也pass

所以重點都係睇路面情況容唔容許

係咪過死車同落斜最好用2波？

今日上第三堂
個師傅已經叫我由荃灣自己揸上去永孝街考場門口
我心諗師傅乜你咁放心

開始多咗要睇鏡既sense
過死車都記得有打右燈挨右望鏡過
個駄都開始轉得快

但係停車果度做唔到好smooth
雖則無大dup，但係因為太慢+自己on9鬆極力子
搞到死咗3次火
想請教巴絲們應該係幾時先feel到要減速？
同係咪應該brake>踩一半極力子>約一架車距離就踩盡極力子+引一引brake？

重有斜路開車，一鬆手制果下就有溜後
師傅話如果鬆前俾D油就唔會溜
係咪呢？我自己就預先踩住brake先

停車方面：
如果停燈位你可以試下
臨到第二個箭嘴前轉定二波
過左之後就開始踩迫力 由深至淺
（利申依家揸自私係先踩深少少再慢慢放輕，巴打你可以摸索下點樣踩迫力停得舒服）
Feel到架車chok就踩一半極力子 唔好放迫力
慢慢hold迫力 視乎同白線既距離再控制到底到踩踩少少定放番輕少少 如果用我既方法就會放輕番迫力少少
然後就到一架車距離左右就踩盡極力子 慢慢停低

斜路開車：
開車前吊一吊極力子 右腳放油門上面
臨開車前吊力子吊到架車少少chok就鬆手制 同時比油
架車就會chur住上去唔會溜後 但注意一鬆手制就最好右腳配合比少少油

要睇返路面咩情況，落斜如果前面冇車/前車離你有啲距離就上2波拖少少brake控制返唔好俾架車沖着落。如果前車離你都近既話，就唔好博轉2波落喇，轉波踩低極力子果下一定會沖一沖，好易隊人屎忽

樂活道線
嘉路連山道(好似整緊路好耐冇行過果邊)，保良局路口左轉之後果段路去到pccw 果個位(上畫限定)，木球會果條電車路(上面巴打講果條)
東院道線
東院道 (基本上過左東華東院之後就踩到上40都得，不過下畫要小心啲泊左上行人路既校巴，過佢地都要減速擰頭全套動作做齊)
邊寧頓街，綿花路
同上面巴打講果段路

屌啱啱青朗公路入錦田個位差啲俾架拖頭收皮
冇啦啦急剎仲要佢條拖架brake燈有delay
踩遲一秒brake應該成架車隊咗埋去

依家返到屋企諗返起仲係有啲驚

想問下有死車同死車之間有5,6個車位
正常我見到第一架死車
望鏡>打右燈>死車前三個車位望盲點>轉微右hea行>
要望返左鏡>打左燈>死車車頭望盲點？
定直去到最前死車？

今日開始學三手調頭
九龍塘勁多車 等排隊調仲耐過練習
渣下兜下玩左3次就夠鐘

永孝街最後返試場轉右上緊斜路其實洗唔洗轉1波
我cfu話要 但睇片見啲人係2波碌上去返試埸

感謝舊人巴

以前未考牌都好佩服你哋可以揸住架12000殺入西貢，而家考埋牌見到你哋揸埋12800喺市區同啲篤油L對決更加佩服

過第一架死車時都望鏡望盲，慎防有盲毛喺車頭走出嚟你就呢個時候考官都應該送咗你一程
之後因為距離唔長，冇對頭車嘅話keep住直行就得，過第二架死車前後都望鏡望盲，同埋打燈返自己線

上星期係東隧柴灣方向出口比三眼仔影左超25,好彩老豆肯幫我頂, 仲有3個月甩P

真係好危險

我自己跟大車嘅話，因為望唔到佢前面發生咩事，所以會保持比平時更遠嘅距離，然後有機會再爬佢頭

同埋高速公路轉彎都唔好同拖頭平排，萬一佢跣軚/有事急剎擺尾就收皮

佢個brake燈有delay依下真係
btw我係屯公係不斷俾貨車拖頭爬我頭

利申：守法p牌仔

我都係揸架12000行市區，大把師兄勁過我

先謝謝師兄我係棍van
個brake其實輕輕一印已經會dup
所以我覺得應該係keep住輕力印/hold住
但可能真係得第三堂
未掌握到個距離
我應該會試試師兄建議下次睇箭咀

斜路度我睇完師兄做法
得出結論應該係我太on9唔俾少少油就鬆手掣
下堂應該都可以改善到

我果陣都係考棍van
學車果陣師傅換左迫力皮同極力子搞到要適應多幾次
迫力正常有個虛位容許你踩少少慢慢拖慢既
如果一踩少少就dup得好勁可能係換左迫力皮（？）
學多幾堂試多d
小小建議，盡可能唔好老遠一直踩少少迫力踩到尾，
迫力好易過熱

今日其實好難得自己識得預位轉彎
但停車果度就未搞掂
可能心急想快上手

我就無一直踩brake
反而係好習慣踩油門，即使無用力都係晾住喺面
我自己望個表:咦？我原來行緊35
先識得鬆返油門
搞到師傅有意無意幫我印brake

同佢話我揸駄好重
但我心諗，第三堂就叫我揸上去
好難唔重

轉一波好啲

果陣我第一堂都已經揸出街 都死過火
未揸車都會諗其實轉彎係咩概念，幾時轉，轉幾多
開頭都會咁諗，但到揸揸下考完牌，
依家出車就會發覺都係憑感覺
慢慢去adjust你架車，
視乎架車係咪in lane係中間自己做微調
如果巴打轉彎有疑問，
可以問下你師傅會唔會話到你聽佢架車可以點樣睇位，
果陣我師傅就話睇鏡同車既位，
不過每架車既擺位又未必一樣，
你可以問下你師傅 廢時教錯講錯

二波上緊斜有時突然要避死車要收慢可能會打冷震

都好犀利
揸咁大架車彌敦道太子道旺角道電車路是但一條同各路車手打交道都唔簡單

好吧，謝謝巴打指點

呢個情況我之前好彩無遇到 但係上斜時轉一波應該會易轉啲

點會唔準

因為個期無人搶

睇路況，允許一定要上

睇下邊區，有冇巴打介紹

其實都係膽大心細
你想出打完燈要挨埋去俾人知你真係出
如果唔係人地都唔知讓唔讓你好

星期二4點半考油塘，有咩要注意

下星期第3take
大家重考丙部補鐘多數補幾多？

你意見係過緊時望？
我就係keep住直行 但補鐘師傅叫我入返線

點解會冇人搶
唔係話頭30秒就冇曬？

想請問一下，考試如果由加路連山道轉出連道時，尾轆掂到紅圈個位會唔會俾考官肥踩線？

上次13節

少少唔會 唔好太早扭軚直踩條線就得

不安

兩架死車之間相距5、6個車位，正路做法係你過左第一架死車之後，應該要轉返入去（入返去時應該係第一架死車一至兩個車位），然後行多一個至兩個車位（距離第二架死車兩個車位前）要再轉多次出來做多次過死車動作

仲有，打燈後先望左鏡先啱。望鏡後打燈係指中鏡，唔係左右鏡，當然，你都可以望哂左中右先打，但打燈後一定要再望多次鏡同盲區，依步唔可以掉轉

thanks 巴打

唔係，係埋到去時特別留意死車車頭

補鐘師傅做法一定冇死錯人，但過每架死車切記要望足鏡望足盲

香港區好易肥

1個車位都要入返線
睇考牌官手唔手緊

老妨都仲周街講

想問下有冇寶馬大車補下鐘

電單車排期耐到痴線

駕院學生係咪冇得搶快期？

同出面分快慢兩條隊唔同，駕院係要先排慢期，然後等有考生唔考，讓出來俾你駕院師傅抽到，個d 先叫快期...

但一般考得駕院，其實都好少會甩底...所以唔好諗快期...

出面既快期係運輸處本身有留補考既quota比考生搶?

跑馬地易pass過鴨脷洲

運輸署快期唔會抽到駕駛學院d考場，有人甩底就放期，或間唔中會加場俾人考

今日咁靜嘅

咁我無聊講吓，真係好憎d 人揸車好似趕住去死咁，斑馬線有人過緊，我停車等，後面架車就呠呠呠

死的士佬為左唔想行我後面，寧願踏實線爬我頭，仲諗緊好唔好1823佢

係咪已經無人考車所以靜晒

唔好諗喇，燒碟啦

有冇巴打知

終於p完換正式牌
辛苦嘅一年

你就好
我如無意外就仲有半年
好想快d夠3年牌做巴士佬

第一次見有人覺得鴨脷洲難

你地師傅見到呢啲會點我師傅成日屌鳩啲的士佬

成日轉波都好慢車速都轉個過程都係
轉波到摩擦點比油呢下成日拎唔準

都冇咩點，提返你的士狗就係咁，第時考到牌都要留神佢哋閘車、話停就停

我自己就好彩第一堂揸出街就見識到的士狗騎雙白扒頭，師傅就教咗我行開啲，唔好俾機會佢騎線呢啲防衞性揸法。之後每次遇到的士狗都自動留神

快期要7天 指星期一至五算五日？
5月10考
我17日同今日上去都話7天後先睇到工作天
即明日先得？
早知唔洗醒咁早

各位巴絲，問一句
我就 7 月考天光道
之前學完泊位，調頭
今日應該就出路線啦
想八掛問下，成日聽人講
天光道行大熱門多
大熱門，即係邊線路呢？
Thx

易揸同易pass 又唔同嘅，
鴨駕堅多不明所以嘅原因肥

行市區真係好忙，的士佬，賽跑冠軍，睇住電話紅燈過馬路d 仆街

朋友幫我問下佢自己師傅
佢師傅答可以貼住虛線行 唔好踩線

恐怕唔止
仲有紅頂、路權L、街邊推紙皮個阿婆、路邊追巴士個阿叔、唔會睇住個細由佢周圍跑嘅蝗蟲、同各路司機玩緊捉迷藏嘅白炸……越講越危險

今朝元駕棍van fail左乙部,再排期要等到下年2月,應唔應該出去考快期算?

都係賣車坐的士算

有信心就考街算啦，等到出年乜都唔記得哂

連登大神下星期一考培正道 已經驚緊

agree 上面位巴打講。其實如果你財政唔係太緊張，真係好建議你快期排出面，一鼓作氣係最好，而且touch wood 講，就算轉地方衰左，排元駕慢期個時間出面夠你出面考幾次。當然你唔急個牌亦介意俾一筆除外啦

pass咗 宏業東 棍van

銅鑼灣最難出車既位係加老連山道右轉連道，因為左面係大斜路，車速較急，平時停車係到等冇車時，因為視線受阻，所以其實睇唔哂左邊...考過/學緊依段路既巴打平時會點處理？

今日專登駐足睇，見到d 師傅咁教：

佢地專登出少少停係到再睇，其實好合理，但咁樣，考試其實會唔會俾考官肥車頭過線（停車位置不當）呢？

總之個碌唔擇界就應該冇咩問題
我考澤安出試場都係車頭擇虛線
最後係有停車位置不當
不過細剔only

踩線即肥無得傾

我師傅話虛線前停 停完睇唔清楚可以逐少逐少un前d睇

屌岩岩油塘肥左，點報快期

過兩日考鴨利洲

唔該哂上面幾位巴打解答

係個轆定車頭蓋？

車頭

到時望住車頭魚眼鏡，見到車頭啱啱掂到條線就停車，就可以望到哂成條斜路

臨去到路口前記得拖返慢架車

睇下張白紙啦

睇官嚴唔嚴，我考油塘，頭兩個路口都係突少少車頭出去睇，冇車就起離合器慢慢好少好少咁un出去，一見到有車就落break，之後睇清楚冇車先再去，最後pass，當然唔好太過分成份頭突哂出去

details？

綠紙

考油塘上山，落山轉左去鯉魚門道轉黃燈無去到，結果過白線
本身想過埋，但落斜要收油踩braek, 見後面無車就停左

恭喜巴打
我岩岩考mock見到架返緊學校嘅考試車，勁多對頭車

呢個位好多撚屌會喺你左面扒頭轉左上樂活道
呢啲一般唔會扒你頭轉右
但試過有阿差揸電單車轉右閘你
要睇清楚鏡同盲點先好出
去到讓線位停車如果都驚睇唔清可以烏前個身去睇左邊

自己搶唔到可以搵我
之前我都fail左，之後寫落左個bot

好唔抵我反而係考個時都係個個燈位，轉綠燈其他車去，我一鬆手制，個官仲踩住個brake，佢放brake，去到白線已經轉黃燈，我決定衝埋，最後pass

個陣前面後面無車，快左少少收唔切

亞皆老街或者靠背壟

我學個陣會計定每個燈位幾多秒

個官會踩住brake?

一踩個下其實都fail得。。。

佢應該係太高，見佢頂手頂腳，我停定部車，佢就放隻腳落去踏住個brake抖下，或者可能係落斜佢驚我起步衝前撞到前車，總之最後pass就得啦

雪左成年幾, 諗住暑假補鐘同買架二手車
又係時候黎呢個POST溫書學野

依個位我會盡量將架車靠右，係轉彎之前盡量轉返1波然後貼着右邊白線轉彎，敢會易睇好多，同埋記得慢慢出，唔好心急，心急踩重左油就會距離欄杆太近即肥
我試過伸左半個車頭出去，然後左邊接放學車扒出黎閘9我
果個位呀sir一定會睇到實，右邊就等燈，左邊就等睇下有冇小巴，的士落客，隨時準備出

好驚 6月中 依家先第3堂

平日下晝2點鐘考培正道有冇咩要注意

P牌入東涌都要70

我師傅教我靠左，可能就係唔想俾車係左邊過我，但同時間就令到我睇斜路個範圍細左...真係有辣有唔辣

想un 前少少出再睇先出，又會唔夠時間出（好快又會來一串車），但又露左個頭出來，到時肥停車位置不當又係死

瘋狂俾巴士爬頭

出口術話我慢慢tun出少少睇下有無車 確認無車就俾油出

考26就個頭碌(最前)唔可以踩讓線
考 van 如果冇記錯當年停個位同圖差唔多，其實都夠睇斜路頂落嚟有冇車，不過嗰時上斜嘅車多到頂住望左視線，我望唔透就唔出，等咗幾分鐘先出到反而考26就冇咩車，一分鐘到就出到
總之唔使急，睇清楚兩邊冇車先出

所以過燈嗰招真係幾有用，有時都話衝黃燈未必死，但停過白線一定死

暑假先補會唔會貴d? 多人學車

乜咁炆，駕院定街師傅？

又話巴士鎖咗速嘅

問左師傅，45分鐘要350蚊 應該成班師傅一樣錢？

咁冇加價，我早兩個月補都係呢個價，
但之前聽講暑假又會加

你補左幾多堂 ？

我考完就即買車，所以只係補一堂

我應該會搵返之前考牌教我個師傅
你第一架車買咩

其實係 揸咁慢先死
d人都唔知你收油 一唔留神隊太近就仆街

因為載老公同仔去玩，買咗架sienta 04, 必要時坐到7人，平時後面放好多野餐或沙灘玩具都得

下個月18號考筆試><
有冇巴絲一樣？

屌，平時都唔會唔記得轉返D波先起步，一考試就瀨嘢

試過吐露港個邊整路行70
我跟牌行係咁比人爬頭仲恐怖
所以過左個段都踩返上9x算

聽講一少考

想請教下大家

2:50 轉左之後二收一線之前要打右燈望盲點
之後洗唔洗再打返左燈望盲點？
我師傅無講過要 但睇另一段片又話一定要 20:17

打燈嘅嘢要分清楚莊閒，而家係人哋快線匯入你慢線，理論上你乜燈都唔打都得，但實際上我會建議你打一打右燈，話俾後面知你會匯合。至於左燈就唔需要，因為你唔需要靠左。同埋匯合後記住行中間，唔好被人搏懵喺你隔籬爬頭

至於望鏡望盲，為安全計，不論考試定考完揸車，不論主線定副線，我都建議喺預備匯合時望清楚另一邊，慎防隔籬線（特別係26、的士狗）地板油上嚟攝你位

油塘最尾開車比架電單車衝出肥左

今日元朗朗天路影到架FV車cut雙白已燒好3隻碟
準備聽日下晝去新界北交通部
諗緊附近邊到有位泊好
同埋佢個入口係近邊到
係咪同上水警署用同一個報案室
利申:我認我係專針對FV左軚車,香港人cut我唔會理

原本渣開嗰個師傅排唔到期所以佢俾咗另一個師父我，28號就考油塘啦，但驚唔格果個師父。各位我應該點做

做得好

留tg

同問
Tg: littleswkat

終於考了 下星期12點天光道 想問下呢個時間係咪學生放飯有冇其他嘢要注意 唔該晒

天光道睇你轉左定右

搵師傅係咪真係係上面是但搵一個都ok

打左成個星期電話都book唔到快期
係咪無可能自己book到? 一定要出去搵人整

貨van?

架車一唔一樣先？一樣既話我覺得問題唔大，唔一樣就要練多幾次，感受下吊極力子，踩腳制既力度

好易睇下做下就pass

好有無師傅好介紹?

今朝重考乙部pass. 可以買車了

掃桿蒲掉頭泊車有冇咩要留意 過日日就考

諗緊買咩車好
honda jazz都幾好 但日本車好似toyota好啲
諗緊spade

冇咩所謂
怕整嘅話雙田一定冇死錯人

想搵細架啲嘅五人車
有冇其他要求？

呢個客官，想買咩車

試下先囉 或者去showroom 坐吓，
好快知自己想要邊種

如果平時練習都穩陣做到嘅應該唔大問題
泊位同調頭都係考場入面做 慢慢嚟就 okay

考鴨脷洲考到灰撚哂

衰咩？

掉頭之前 要睇本身停咩位,隨時斜路起步

泊L冇記錯地下有哂記號

怕既上堂未段排隊泊多兩轉

有無download 啲筆試app狂玩？ 屙屎個陣 等車個陣都可以玩下

冇入黎一排 你已經推人入坑

有。成日玩

利興街彎位有貨車, 自己挨入d見唔到有對頭車, 搞到考牌官出聲, 之後利景街路口見到有學牌車喺利南道行緊自己又無把握機會出, 佢又出聲, 諗過考完今次可能唔會再考
利申: 已retake

1 tick pass
忠義街

上過幾多堂 係咪平時都係呀sir叫你轉就轉
好少自己決定？

轉場啦，根本鴨脷洲唔係真係特別易，最緊要師父都唔教你嘢，搵街師父補又難

其他師兄唔得閒，我推住先囉

你考邊個場先得架

第幾take. 有冇搵街師父補鐘？

利申：鴨駕失敗者

鴨脷洲條路係容易, 不過考牌官將條BAR SET 高幾倍, 之後鴨脷洲班撚樣又HEA 教, 其實同外面唔差幾多

歐洲就335I c63 a45
日本 gt86 nsx 啦

Gt86 Toyota 好野呀

咁哩個見仁見智啦, 大把人係街場考個牌返都係裝飾. 講真個D 「咁好」0既駕駛技術用黎做乜? 用黎保障自己避開班垃圾唶

岩岩拎到p牌渣緊morning

考幾點

依位師兄睇得咁通既，鴨駕過來人？

都未撚考到, 轉左去掃桿捕考26啦
淨係人地教已經感覺差好遠, 好多野, 駕院班仆街係唔會講.

岩岩考完忠義街
肥左乙部
要去澤安重考
聽聞個到d車位好窄
有無ching知咩環境

我三點半 都係屎

好驚啲校巴同小學生亂過馬路

其實我唔覺得亞皆老街輕鬆好多

所以真心怯
唔單止要過死車仲要行足成個迴旋處
聽日可能叫師傅俾我入多幾次仁宇圍練反應

想買啲個外型cute啲

遲啲得閒啲就去睇下車

五人車都夠架啦
七人車怕大架揸唔掂 但其實自己中意坐高啲

今日燒定左3隻碟walk in去新界北交通部
投訴琴日有架FV車cut雙白
點知交通部話手頭上case太多
要等成個月再打電話比我去落口供同交碟

煲多啲祖哥學堂有用

其實我上次肥都係喺油塘，點行我大致識嘅
不過係驚啲廢老呀、快車呀突然衝出嚟嗰啲突發事件
我上次就係衰斜路起步嗰陣冇留意有架車突然衝出嚟俾阿Sir dup停

Golf GTI MK6

睇左接近成年28car終於可以睇車

可能因為你撞正系統更新

今日重考左第三次乙部，三次都係澤安
過來人提醒你三手調頭拎盡位一定過到
睇後鏡見到條線岩岩好掂車尾就極速扭盡右
包過到

冇上 pass到

我幫開巴打抽快期

快手轉二波啦，
反而依個位你要小心轉彎位置，轉右果條柱有影線，
利申 2take pass, 1st take油塘肥左依個彎位

我師傅話最好乜都唔好做 唔閃大燈 唔響鞍
慢車算數 因為唔知咩官咩性格

最好就穩定車速 行人會知道夠唔夠時間過
如果真係仲有人行 就半個車位停車再1波起步

spade就細細架，但車屋企人就唔錯嘅，油耗亦唔算高
Jazz就夠大路，做定期保養肯定大把件，唔駛憂

你同警犬講咗係FV牌

聽日考 自動ban 沙田求集氣

岩岩再上youtube同官網睇
覺得jazz好似正啲
不過屋企嘅車咁多年黎都係toyota 又覺得toyota穩陣啲
事實上 兩個brand嘅車其實品質係咪都差不多？

加油呀
我都係考沙田
考試個陣仲要行錯lane（姐係唔係平時師傅教我行個條lane ）
好彩都合格

本身都唔緊張 不過依家開始緊張了

考幾點呀？